呢場抗爭好似去到一個分岔口

(幫朋友po 長文但係希望大家用少少時間睇下 樓下有for tldr)

一、抗爭開始變得意氣用事（勇武手足尤其要注意)

我哋破壞只係用嚟表達我哋對某啲明顯同中共有關嘅舖頭嘅不滿，例如黨鐵、360、麻雀館同民建聯之類，直接幾十萬幾百萬咁損失，中共、港共就唔敢亂嚟，因為我哋做得出。而美心同吉野家之類，簡單嘅噴漆已經可以減少佢哋嘅客源同增加裝潢費，又可以輕鬆造成輿論壓力，大增佢哋集團嘅營運成本。

但係，如果我哋一有 Starbucks 同元氣就破壞，咁其實會唔會有啲過咗火（聲明：不分化不割蓆，尊重前線、尊重勇武）？冇錯可以令外資重新考慮係咪畀經營權美心集團，但係唔太知情嘅外國人會點諗？Riot。全港即使只係十萬個人罷食幾十蚊、歎冷氣幾百蚊、睇地租幾萬蚊，令佢嘅收入減、支出加就夠。

其次，自衛性質私了嘅大原則：出腳，打跛佢；出手，屈斷手；出武器，打殘佢；除非有槍，唔好打死。絕對唔可以做出手攻擊嗰個。例如之前的士撞人群就迫不得已，請打斷手腳、絕其子孫根。

意氣用事，慢慢臥底狗就可以帶風向打死人㗎啦，嗰時全世界都只會同香港割蓆。

解決辦法：手足控制自己之餘互相提點、開咗遮盡快有咩事。目前嘅情緒尚算係喺可控制範圍入面，每次停一停、諗一諗，已經足夠。

───

二、抗爭開始失去焦點（和理巴絲注意）

你諗下，五大（六大）訴求，香港人宜家逐漸變得唔重視邊啲訴求？或者，你仲可唔可以喺速龍面前回憶到五大（六大）訴求？

先講「收回暴動定性」。事實上，「收回暴動定性」一路都係我最唔睇好嘅訴求，因為呢個定性收咗都唔會影響到其它法律程序，去到宜家，對今日嘅抗爭被捕者幫助不大。不過，呢個係六七月對法治追求一個幾大嘅象徵，而嗌「沒有暴徒，只有暴政」係「收回暴動定性」（同「釋放被捕抗爭者」）嘅口號。只係，口號嗌得多就會變潮流，問心您仲睇唔睇重佢？

我假設「撤回逃犯條例」已經得咗？咁，獨立調查委員會去咗邊？獨立調查委員會追求嘅係伸張正義、追究責任。我哋覺得獨立調查委員會唔會出現，所以引起咗私了風氣，甚至有手足開始以言入罪，犯返藍絲嘅罪。調查黑警已經愈嚟愈難，甚至宜家會畀人反咬一啖？咁當然我唔排除有臥底狗帶風向。

我哋都知道宜家林鄭「釋放被捕抗爭者」根本上冇可能，所以好明顯九月十月嗌「釋放被捕義士」之類嘅次數大跌。同樣地，2014 年「我要真普選」、「Universal Suffrage, Democracy Now」嘅訴求事隔五年回歸香港，林鄭又會唔會畀你？您又幾重視佢哋呢？

「黑警死全家」同出臨時政府宣言同「五大（六大）訴求」嘅關係實在唔大，政府宜家就係針緊呢點而唔理你五大訴求，例如話你「勾結外國干預內政」、「針對警察」同「香港獨立」。講真唔少巴絲都想香港獨立，但係畀正苦政府咬住你港獨份子，真係贏唔到。而一旦畀外國認為你係港獨，而唔係基本港人自治，友好國都好難做，香港始終係畀共產黨控制住。

解決辦法：連登巴絲出嚟遊行嘅時候，盡量聚焦喺遊行嘅大 topic，唔好一見到狗就嗌「死黑警」，試吓全世界靜低、對住班狗舉起你嘅中指，心理威嚇佢哋？唔好畀班狗控制你嘅情緒，盡量避免炒碟頭餸咁直接塞畀外媒，尤其係外國記者好難翻譯廣東話，但係舉中指呢啲全世界都明。

其實事到如今，我哋真係需要外國幫手，所以如果遊行同五大訴求、爭取自由民主有確實嘅關係，我哋喚起外國人留意嘅方法就係聚焦「Fight for Freedom, Stand with Hong Kong」，對外申明「撤回逃犯條例」同真普選係香港人應有嘅基本權利。咁，我哋尋求外國交涉、援助、推動各國立香港人權法，先解決根源問題，有幸之後先再去清算、懲治黑警同政府，會係一個最有效嘅方法去爭取階段性勝利。

───

三、警察開槍

先唔講早幾日班狗開槍嘅門檻降低咗，宜家警察郁唔郁就舉槍其實已經係變咗習慣。而且我哋都知道甚至親眼見過有啲狗好巴閉咁攞住支雷鳴登，其實係玩遊戲嘅心態，一旦個風氣傳到實彈槍械，香港會變得極度危險。

冇計，狗嘅腦部發展不及人類，或者停留咗喺七、八歲嘅智商度，當然鍾意玩埋啲低智能遊戲。

喺危急、開槍關頭，手足請避得就避。記得 be water。
（筆者後話）

呢個分岔口，兩邊都係蒙面黑衫，不過一邊係血肉之軀幾百萬，另一邊只係港共、中共傀儡三萬隻。

其實諗深一層，呢三個原因嘅共通點係咩？

就係都同狗隊有關。班狗嘅惡行幾個月間間膨脹咗咁多，全賴林鄭同狗隊高層不斷表面美化（「止暴制亂」）、溝淡五大（六大）訴求，轉移我哋嘅視線到班狗身上。

班狗祖宗十八代不得好死、子孫後代死無寧日係我哋嘅共同願望，不過喺呢一關，手足自我控制同請求外國援助先係我哋過關嘅方法。因為真正嘅大佬，係中國共產黨，所以過唔到外國呢一關，香港人永遠都唔會贏到。

For tldr

一、抗爭開始變得意氣用事，導致過度裝修同私了，點避免？

盡量控制自己、手足互相提點、開咗遮盡快確認咩事。小心唔可以畀狗帶風向。勇武要勇武得有低線；記住，以牙還牙、以手還手。

二、抗爭開始失去焦點，五大到六大訴求，甚至忘記原先五大訴求又點算？出嚟遊行嗰時，請手足聚焦「Fight for Freedom, Stand with Hong Kong」；唔好見狗就嗌「死黑警」，試下對狗舉中指、對狗舉中指外國人即刻明。之後先解決根源問題，再去清算黑警同政府，可以容易啲爭取到階段性勝利。和理非靠您哋喇。

三、警察見黑衫開非實彈槍係自然反應，要小心開真槍變成習慣。前線一見真槍避得就避，be water my friend。您嘅生命絕對唔可以畀狗攞走，香港同香港人需要您。

香港人，反抗！
光復香港、時代革命！

自推十連

1/10

2/10

3/10

幫推

分岔口係有
但唔係你講果啲
依家係唔知點坑爭落去

4/10

5/10

咁師兄你認為應該點解決

6/10

7/10

8/10

9/10

10/10

冇人睇

依家真係靜哂

遠水 希望有4000和理非幫手

支持你

推

有

多謝你

我覺得連聲氣都無埋 得返班學生出聲係學校反抗
點解我地連申請個集會嘅人都無
唔勇武 都要和理非丫